---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۵۶۲
---
# غزل شمارهٔ ۵۶۲

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>به یمن دولت وصلش جهان در حکم ما باشد</p></div>
<div class="m2"><p>چنین شاهی که ما داریم در عالم که را باشد</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>خراباتست و ما سرمست و ساقی جام می بر دست</p></div>
<div class="m2"><p>چنین بزمی ملوکانه نمی دانم کجا باشد</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>اگر درد دلی داری بیا و نوش کن جامی</p></div>
<div class="m2"><p>که جام دُرد درد او به از صاف دوا باشد</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>چنان مستغرق عشقم که خود از وی نمی دانم</p></div>
<div class="m2"><p>در این دریا به هر سوئی که بینم عین ما باشد</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>محب غیر کی باشم چو یار نعمت اللهم</p></div>
<div class="m2"><p>کجا با خلق پردازم چو محبوبم خدا باشد</p></div></div>